<a name="faq"></a>

# Questions fréquentes

<div class="frequent-question">Puis-je utiliser Abc-Map pour un usage commercial ?</div>

Oui, vous êtes libre de créer et de distribuer des cartes à usage commercial.

Vous êtes libre de modifier, partager, distribuer ce logiciel dans le cadre de la licence <a target='_blank' href='https://www.gnu.org/licenses/agpl-3.0.html'>GNU AGPLv3</a>.
Cette licence est expliquée <a target='_blank' href='https://www.gnu.org/licenses/quick-guide-gplv3.fr.html'>ici</a>.

<div class="frequent-question">Quels sont les formats de données utilisables dans Abc-Map ?</div>

Vous pouvez utiliser dans ce logiciel:

- des fichiers GPX
- des fichiers KML
- des fichiers GeoJSON
- des fichiers Shapefile
- des couches WMS
- des couches WMTS
- des couches XYZ
- des classeurs CSV

Vous pouvez cependant exporter vos cartes au format PDF: c'est facile, et vous prendrez soin de votre batterie.
N'hésitez pas à soutenir le projet.

<div class="frequent-question">Je veux ajouter du texte sans ajouter une géométrie</div>

Pour l'instant ce n'est pas possible ! N'hésitez pas à soutenir le projet.

<div class="frequent-question">Je veux ajouter des flèches</div>

Pour l'instant ce n'est pas possible ! N'hésitez pas à soutenir le projet.

<div class="frequent-question">Après avoir importé un fichier je ne vois rien sur la carte</div>

Le fichier est peut-être non supporté, défectueux, ou le système de coordonnées n'est pas supporté. Créez une <a href="https://gitlab.com/abc-map/abc-map/-/issues" target="_blank">Issue</a>.

<div class="frequent-question">Je veux télécharger la version 1</div>

Aïe ! Puisque vous insistez, <a href="https://sourceforge.net/projects/abc-map/" target="_blank">c'est ici !</a>

<div class="frequent-question">J'ai besoin de faire XXX mais ce n'est pas possible</div>

Créez une <a href="https://gitlab.com/abc-map/abc-map/-/issues/new?issue" target="_blank">Issue</a> et décrivez votre besoin aussi précisément que possible (vous devez créer un compte Gitlab, c'est gratuit). Vous receverez une réponse rapidement.

<div class="frequent-question">Ou est le code source d'Abc-Map ?</div>

Le code source de l'application est disponible <a target='_blank' href='https://gitlab.com/abc-map/abc-map'>ici</a>.
